<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>法斯克 on 烧饼铺</title>
    <link>https://applefei1206.github.io/tags/%E6%B3%95%E6%96%AF%E5%85%8B/</link>
    <description>Recent content in 法斯克 on 烧饼铺</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://applefei1206.github.io/tags/%E6%B3%95%E6%96%AF%E5%85%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>【POI 现代AU】绝症喜剧</title>
      <link>https://applefei1206.github.io/posts/2020-04-12-12-55-45/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://applefei1206.github.io/posts/2020-04-12-12-55-45/</guid>
      <description>鉴于他是一个孤苦伶仃的退休前CIA特工，刚刚过了中年危机已经要准备步入老年的份上，人家没必要跟你隐瞒什么，对吧？只是那笔不错的退休金，一多半都要支付一个星期后的手术费，是的，负责的医生帮他把手术时间都约好了，真是体贴。但是诊疗结尾的那句话还是扎了他这颗在黑暗和危险边沿摸爬滚打了多年的心。
“最好手术全程能有一位家属等候，鉴于我们工作流程的需要，万一呢&amp;hellip;&amp;hellip;”大夫虽然脸上挂着微笑说出这句话，约翰可笑不出来。他不好意思提醒大夫自己在个人信息表“家属”那一栏里填写了“无”，有点丢人，有点凄凉。
他走出医院的时候思考再三，拨通了一个号码，距离他们上次通话已经过去五年了，距离跟号码的主人最近一次面对面的对话已经过去快十年了。约翰?瑞斯心虚，他不知道对方会不会接他的电话。万幸的是对方很快同意了他指定的见面地点。所以，他此时此刻坐在纽约中央公园双人长椅的一侧，一边忍受着胃癌带来的疼痛一边等着那个电话号码的主人出现。
“下午好，瑞斯先生。”穿着三件套戴着眼镜的熟悉身影出现在瑞斯眼前，跟他打着招呼。这阔别已久的场景让他顿时哽咽了一下。
他赶紧清清喉咙答道：“下午好，哈罗德。好久不见了啊。”
哈罗德坐在他身边另一半的长椅上，沉默了片刻，说：“怎么想起来约我了，你的任务遇到难题了？需要某些特殊资源？我记得上一次是五年前，你给我打过一通电话。”
“我记得，你毫不犹豫地帮了我一个大忙。”瑞斯微笑地说，眼中仍旧满是谢意。
“你都懒得跟我见一面，约翰，十年了！”哈罗德扭头瞪了一眼身边的人，“你是只有工作的事情能想起我吗？蕾拉，她十八岁生日的时候，我提前给你打过电话，可你失约了。”
“我那会儿在国外，实在不方便。再说我寄了礼物&amp;hellip;&amp;hellip;”瑞斯从身边人的眼神里读到了不赞同的意思。“怎么蕾拉不喜欢吗？”
“你寄的那只泰迪熊，蕾拉看到后抱着哭了一个晚上。”哈罗德似乎更生气了些，“你知道她有多么失望吗，她那么爱你。”
瑞斯闭紧嘴巴，眨眨眼。
“我们十年前分手的时候不是说好了你要在关键时刻出现在她的生活里吗？我们的矛盾不应该波及到孩子，这也是我们当初达成共识了的。”
另一个人沉默着。
“还有蕾拉的高中毕业典礼，你也错过了。我只能解释你在执行任务不能回国，这可真是个屡试不爽的方法哈。虽然当初收养她是我提出来的，但是你也保证过要担起责任的对吧约翰。”
瑞斯张张嘴，还是一个词也蹦不出来。
“我现在在她跟前都不敢提起你。你就那么决绝地从我们的生活里消失了，十年，你都不来看她一眼！”哈罗德连珠炮似的说完这一堆，没有一个字回应。“今天你又要什么技术支持？”
“不要技术支持。”瑞斯缓缓开口，“我需要陪护？”
哈罗德：“什么意思？”
瑞斯从外套兜里掏出两张A4打印纸，那是他根据自己真实的诊断书内容伪造的，是的，他篡改了一些内容。
哈罗德拿过那两张纸仔细看了一遍，再看了一遍，他抬头，像是不认识眼前人一样，眼中满是震惊和疑惑：“你的&amp;hellip;&amp;hellip;生命， 只有两个月的时间了吗？！”
瑞斯微微点头。此时，哈罗德?芬奇才注意到对面那人的样子：深蓝色的西服套装，白衬衫松开两粒纽扣。虽然衬托出他一副充满岁月沉淀的俊朗，但是芬奇却在他眼角的皱纹和鬓角的白发里看出来些许沧桑和疲惫。还有那双总是饱含深情的眼睛，似乎又开始戳动芬奇内心某处柔弱之地了。
“快死了才想起我们来？”芬奇依旧板着脸，把两张假冒诊断书收到自己外衣口袋里。
瑞斯不好意思地笑笑，把目光放到了远处一对儿逛公园的父女的身上，“不过我有幸遇到了一位责任心和技术都很强悍的医生，他说服我最后一搏。下周给我预约了手术，也许能延长我的寿命。”
听到这句话，哈罗德心理一阵翻腾，他追问：“还有希望吗？”
“也许吧，也许没那么糟？”瑞斯把目光放回芬奇身上，平静的说，“也许就见上帝去了也说不定。”
“见你的鬼，约翰?瑞斯！”矜持的哈罗德终于完全放下了矜持：“你要我怎么跟蕾拉说这件事？消失十年了，然后你带着重病和「你将不久于人世」的消息再次闯入她的生活？”
瑞斯：“哎呀，这个&amp;hellip;&amp;hellip;你可以不说，等我死了再告诉她。”
芬奇：“你要是没死呢？”
“那也告诉她嘛，算是个好消息吧，对吧，没错吧？”瑞斯语气充满不确定。
芬奇：“你就是个混蛋！”
瑞斯皱皱眉头，笑得略显歉疚：“我能不能见蕾拉你说了算，哈罗德。”
哈罗德不满地瞪着他，秋风带着几片落叶扫过他们的脚下，噼里哗啦一通乱响，搅和的哈罗德的心理也乱糟糟的。
芬奇：“你现在住哪里？”
瑞斯：“两个街区外的一间旅馆。”
芬奇：“告诉我地址？”
瑞斯：“干嘛？”
芬奇：“给你搬家。”
“搬到哪里？”瑞斯忍不住问。
“还能是哪里？我家啊。”哈罗德又瞪了一眼身边的人，那人嘴角明显上翘。“别以为你拿那两张三流大夫开的破纸就能说服我跟你重归于好，想都别想。我这是为了蕾拉！要是等你死了再告诉她，她会恨我一辈子的，我都是在为我自己考虑。”
“当然，你考虑事情向来周全&amp;hellip;&amp;hellip;”看到前爱人又一次狠狠瞪了自己一眼，瑞斯赶紧闭嘴。他忽然觉得胃里一阵翻腾，像是刀割样的疼。瑞斯弯下腰，顺便掏出兜里的纸巾和一小袋树莓酱（早餐的赠品），他洋装呕吐，顺便利落地撕开树莓酱包装在嘴上抹抹，又神不知鬼不觉地扔掉包装袋。
哈罗德还想数落他几句，但是看到他难受的样子，那些话都憋了回去：“你还好吗约翰，要我送你去医院吗？”
“没事，没事，我还撑得住。”他恰到好处地把纸巾上的树莓酱在芬奇眼前一闪而过之后投篮一般扔进旁边的垃圾桶里。再拿出一张纸巾擦擦嘴角上残余的酱汁，再次投篮命中。
罪证全部销毁了，只留下芬奇皱眉心痛的表情。
“走吧，约翰。”芬奇伸手揽过他的肩膀，两人一并起身。
瑞斯：“去哪？”
芬奇：“回家。蕾拉今天也回家，今天是周五。”
哈罗德直接开车带着瑞斯回了家，公司下午没什么事情，再说发生这件事情他也无心再处理什么工作了，该怎么向蕾拉解释，哈罗德犯了难。
汽车停在家门口，居然还是十年前的样子。瑞斯不知道，芬奇这十年一直在仔细维护这栋建筑，他不仅花费金钱，还有心思来保持家的样貌。深灰色的房顶乳白色的墙壁。前后都有绿植围绕，虽然不是什么顶级富豪社区，但是这里的邻居们还是谦和友善的。“利于孩子的成长！”这是当初瑞斯选择这处房产的理由，哈罗德也同意，虽然他有能力在更好的地段购买豪宅，但还是依了瑞斯的选择。所以自从收养蕾拉之后他们就搬到了这里居住，只可惜，一家三口其乐融融的时光仅仅维持了五年。瑞斯离开他们的时候，蕾拉刚过完12岁生日。
“一点没变，谢谢你哈罗德。”瑞斯站在门廊处，欣赏着屋前的花木说。
“蕾拉平时不住这里，我给她租了公寓，就在大学边上。”哈罗德答非所问，“我们每个周末会在这里聚会。”
“哇哦，我来的很正点嘛！”瑞斯跟着哈罗德进屋，屋里的摆设也跟他记忆中没太大差别。
“蕾拉什么时候回来？”瑞斯迫不及待想要见到她。
“可能晚点吧，得八点多。”芬奇脱掉大衣挂起来，“你要怎么跟她解释，想好了吗？”
“别跟她说「我只剩下两个月」这件事，也别说我病很重。就说是个胃溃疡的小手术，只是临时需要你陪伴几天。”瑞斯说。
“我可不见得真有空陪你，”芬奇说，“这一点我得先跟你说好了，今天我也是扔下了一堆工作跟你会面的！”
“当然，当然。”瑞斯知趣地应答，“我随便说说而已，都听你的。”
“你的房间还是二楼右手边那间，我还有事，不奉陪了。”芬奇扔下这句话，就一头扎进书房去了。
关门的声音有点响，「吓得」瑞斯一哆嗦。还是老样子，瑞斯笑了笑，慢悠悠顺着楼梯走上二层。进到他曾经的房间，脸上的笑容更大了，还是那个样子，摆设，床单的款式都没变。他走到衣橱边打开门，里面甚至依旧收纳着他没带走的衣物。屋子里的一切似乎都在等待主人的归来。
“哦，哈罗德，这可真是惊喜！”他自言自语道，双眼不禁湿润了，想想自己当初懦弱的选择，头也不回地抛下了爱人一走了之，现在除了深深地愧疚外只有心痛了，对了还有胃疼。瑞斯缩成一团，爬上床，把眼泪和汗水都渗进了柔软的棉质床单里。他不知不觉地睡着了，醒来的时候发现身上多了一条毛毯，床头柜上出现了一只保温杯。
他起身拿起杯子喝了一口里面恰到好处的温水，胃里顿时舒服了许多。拿着水杯下到一楼，墙上的挂钟显示现在下午六点。他慢悠悠地走到厨房，把橱柜和冰箱翻了个遍。
按照芬奇的喜好，常住的地方会囤上不少食物，但是这里的囤货似乎不太多，新鲜食材很少，冷冻食品较多。看来，这所建筑似乎已经成为了芬奇不常去的地方了。瑞斯放下无意义的分析，扫视一圈操作台上的食材：一整只鸡冷冻的，三根胡萝卜，一大包面包，各种酱料，洋葱，大蒜，黄油，鸡蛋，大米。还可以凑合一顿饭。瑞斯系上围裙，准备干活。
芬奇把自己关进书房后并没有急于处理工作，他拿出那份两页纸的诊断书，扫描进电脑，思考再三把它发给了一位私家侦探。他知道自己这样做有些偏执，算是对瑞斯消失了十年的一种报复吧，哈罗德在内心这样给自己辩解。发送完电子邮件他才开始处理工作邮件，大概一个小时后，他又想到了楼上的那个人，那个&amp;hellip;可怜的麻烦。他来到厨房找出一只保温杯，用微波炉加热了一杯温水灌进杯子。来到瑞斯房间门口，抬手敲门两下无人应答，索性直接进去。
如他所见，瑞斯侧身蜷缩在床上睡着了，衣服也没脱，手里攥着一只药瓶。芬奇拿起药瓶看了一眼：某种缓解胃疼的药。他把保温杯放在床头，给他盖上一条毛毯，忍不住端详起这个曾经给他带来欢乐和爱的男人。那些岁月在瑞斯脸上留下的痕迹在哈罗德看来只能给他增添更多的魅力，他的长睫毛颤动着，眉头纠结成一团，他在忍受着某种痛苦，肉体上还是精神上的哈罗德猜不出。
哈罗德的目光向下，被敞开两粒扣的脖颈处的伤疤吸引住，那是他十年前不曾见过的伤痕。 十年！他遭受了怎样的痛苦和折磨，哈罗德不得而知，这个男人向来对这些守口如瓶。即便他们当初交往的那五年里，瑞斯也很少提及自己的痛苦，他总是会带着温暖的笑容，感染身边的每一个人。不得不承认，没有瑞斯的这十年，芬奇总觉得心里少了什么。也许，那份诊断书的真假并不重要，能再次见到他活着回到自己身边才是最重要的。
芬奇回到书房，又忙活了一两个小时。在他觉得有点饥饿感的时候，一阵阵烤鸡的香味顺着门缝飘了进来。真是美味，他深吸一口气，饥饿感似乎翻倍了。芬奇禁不住好奇往厨房去，却遇到了提早回家的蕾拉。
他可爱的养女一进门就给了哈瑞老爹一个大大的拥抱，这是他们家长久以来的传统。
“好香啊，是烤鸡的味道吗？老爹你厨艺有长进啊。”这个味道让蕾拉的饥饿感也翻了倍，甚至勾起了她某些久远的回忆。
瑞斯把刚出炉的烤鸡简单装饰一番，几片胡萝卜和几片香芹叶子洒在金黄的表面。他端着这盘大餐来到客厅，意外地也是意料之中地，他见到了十年未谋面的养女。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>