<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>slash on 烧饼铺</title>
    <link>https://applefei1206.github.io/categories/slash/</link>
    <description>Recent content in slash on 烧饼铺</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://applefei1206.github.io/categories/slash/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>at home</title>
      <link>https://applefei1206.github.io/posts/2020-7-18poi-athome/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://applefei1206.github.io/posts/2020-7-18poi-athome/</guid>
      <description>说明： John Tallis 是 John Reese的真名，他的妹妹也是这个姓氏。这是李四513之后退休了跟妹妹索菲和侄女珍妮过幸福生活的故事，也会有小波澜但是总体还是温馨美好的。513之后，李四身体受到了重创，所以这是他恢复期的故事。本文可独立成篇，同时也是另一位@纽约膝盖侠 太太所著的大长篇（内容主题是一样的）的一个番外。
ooooooooooooooooooooo
题目：独自在家 级别：清水温馨家长里短。
约翰.塔利斯刚从厨房出来，就听到大门的响动。门打开了，小姑娘拿着大包小包的冲进屋里，应该是索菲带着珍妮购物归来。
“乔尼舅舅！”珍妮扔下购物袋蹦蹦跳跳地冲到约翰身边停下，兴奋地说：“我后天要跟妈咪去度假了，妈咪终于有机会休假了，欧耶！”珍妮说完冲到花园里跑圈高兴地大叫：“我又可以见到开心果安妮了！哈哈！”
看着珍妮在花园里跑跑跳跳，约翰的脸上浮现出幸福的微笑。要是一年前有人跟他说他会过上这种生活，他是死也不会信的。
“小心脚下，宝贝，别摔了。”约翰站在一层客厅半开的玻璃门后面提醒到，他的一半重心还压在腋下的一只拐杖上，就不参与珍妮的跑步运动了。
“你们要出去旅行吗？”约翰看着在收拾东西的妹妹说，“你工作的事物都处理好了？”
“都处理好了，放心吧。”黑发的女子整整半长发来到哥哥身边，“还是我们一年一度的闺蜜聚会，我们几个老女人带着女孩们吃吃喝喝谈天说地。”她扶着约翰的后腰，给了他高大的身躯一定的职称。
“你不老，索菲。”他在妹妹的额头上吻了一下，“祝你们愉快。”
索菲忽然把靠在他肩头的脑袋抬起来，她的绿眼睛看着哥哥同色的眼睛，像是想起什么重要事似的。
“怎么了，索菲？”
“你怎么办啊，乔尼？”
“什么我怎么办？”
“妈咪，舅舅能跟我们一起去吗？”珍妮在花园里晃着秋千大声问。
索菲没有说话，只是低头沉思着。约翰离开妹妹身侧，拄拐来到荡秋千的珍妮身边：“我是你的泰迪熊吗？你去哪都要带着我。”然后他被自己的比喻逗笑了，初夏傍晚的阳光下，他的笑容熠熠生辉。
“哈哈哈哈，以后我就叫你泰迪舅舅吧。”她又摇晃了几下小腿，秋千荡的更高了一些。
“你可以住在酒店里，不跟我们一个房间就好了。”索菲似乎提出了一个方案，她也走到花园里，说：“我们聚会的时候你可以一个人在酒店看球赛，或者包一辆出租车去外面转转。”
“不行，舅舅要是来就住一起嘛。我们可以订大套房。”珍妮不太同意妈妈的方案。
“那我们就没法邀请安妮来玩睡衣聚会了，她很害羞的见了男孩子都会脸红。”
“舅舅可以躲在房间里嘛。”珍妮说。
“姑娘们，停一停。”约翰伸手打断了她们的讨论，“我不会跟你们去的。这是你们的闺蜜时间，而我是个男人。”
“你一个人在家吗？”珍妮停下晃悠的秋千问。
“乔尼，你一个人可以吗？”索菲也不太放心地问。
“回到你们身边之前我一直都是一个人。”
“可你那会儿&amp;hellip;.”索菲看了一眼他的拐杖，“&amp;hellip;不一样。”她还是一脸不放心，走到约翰身边抬起一只手搭在他的肩头，手掌抚摸着他的纯棉T恤衫，那下面有一条刀疤。
“算了。”索菲笑笑说，她想到了哥哥前天才动过一个小手术，取出了左边大腿里的2块小弹片。“我这就打电话告诉她们，今年我不参加了。”
约翰看到珍妮脸上明显失望的表情，心里一疼，他连忙按住妹妹拿出手机的手，说：“你要是担心我前天的手术，那真的没必要。”
“可是&amp;hellip;&amp;hellip;”
“不要因为我让珍妮失望，求你了。”他皱起眉头，好像要去旅行的人是他而不是珍妮。
“谁来照顾你，你过几天要去拆线。”
“有司机的，这个不是问题。”
“你一个人在家吃什么？”
“我会做饭的，不要小瞧我，索菲。”
“可是&amp;hellip;&amp;hellip;”
“你们要去多久？”
“三、四天吧，最晚这个周六回来。今天周一。”
“看你担心的样子，索菲，我还以为你们要去一个月呢”
“但是，乔尼，我不放心，万一&amp;hellip;&amp;hellip;.”
“不要担心了，不行还有哈罗德，他会来串门的。”
索菲还想说点什么，但是约翰坚定的眼神让她有些无力反驳。
“好吧，我去家政公司给你雇个专业的临时护工吧。”索菲说。
“不，我不喜欢单独跟陌生人在一起。”
“那我告诉哈罗德一声让他这几天来照顾下你。”
“用不着这么麻烦吧？”
“你这是又来了吗？把所有人都拒之门外？”索菲摆出严肃脸，叉着腰说。
“我怎么了，我什么也没说啊，你又要生气了吗？”约翰缩缩脖子，“我又没说不要哈罗德来照看我，你不要老是吓唬人嘛。”
“你也会怕我吗？”索菲又笑了。
“好吧我是怕你这副表情。”约翰松了一口气。
约翰目睹妹妹给哈罗德打了一会儿电话，挂上电话她说：“我会每天早晚打电话检查你的乔尼，你可要当个乖宝宝。”
周三早上八点。
珍妮和索菲的飞机是上午十点，他们要早点去机场过安检。
“舅舅在家要乖哦！”珍妮很认真地交给舅舅一张A4打印的日程表，上面写着他这几天应该做的事情。
约翰拿着日程表看了一遍，他当间谍时期的超强记忆力还是依旧存在的。
“周四拆线，这个是重点。”索菲强调，“要我到时候提醒鲍威尔（司机）送你去诊所吗？还得给哈罗德打电话？”
“给我打电话提醒就好了，再说我也不会忘记的。”
“好吧，等我们回来看你是否还能这么嘴硬。”索菲在他脸颊落下一个吻，“周六见，乔尼。”
“舅舅保重哦，回来我给你量体重。”珍妮很认真的说。
“当然宝贝我肯定会长胖的。”约翰拄拐送他们出了屋子，鲍威尔帮助她们把行李塞进后备箱。
索菲和珍妮还是不肯上车，他们看着约翰像是很舍不得。
“怎么了？”约翰笑着说。
“我还是觉得不放心，”索菲说，“要不&amp;hellip;&amp;hellip;”
“玩的开心，你们两个。”约翰说着转身回屋了，他觉得自己要是再不坚决一些，她们肯定就不想走了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>