<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 烧饼铺</title>
    <link>https://applefei1206.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 烧饼铺</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://applefei1206.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>at home</title>
      <link>https://applefei1206.github.io/posts/2020-7-18poi-athome/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://applefei1206.github.io/posts/2020-7-18poi-athome/</guid>
      <description>说明： John Tallis 是 John Reese的真名，他的妹妹也是这个姓氏。这是李四513之后退休了跟妹妹索菲和侄女珍妮过幸福生活的故事，也会有小波澜但是总体还是温馨美好的。513之后，李四身体受到了重创，所以这是他恢复期的故事。本文可独立成篇，同时也是另一位@纽约膝盖侠 太太所著的大长篇（内容主题是一样的）的一个番外。
ooooooooooooooooooooo
题目：独自在家 级别：清水温馨家长里短。
约翰.塔利斯刚从厨房出来，就听到大门的响动。门打开了，小姑娘拿着大包小包的冲进屋里，应该是索菲带着珍妮购物归来。
“乔尼舅舅！”珍妮扔下购物袋蹦蹦跳跳地冲到约翰身边停下，兴奋地说：“我后天要跟妈咪去度假了，妈咪终于有机会休假了，欧耶！”珍妮说完冲到花园里跑圈高兴地大叫：“我又可以见到开心果安妮了！哈哈！”
看着珍妮在花园里跑跑跳跳，约翰的脸上浮现出幸福的微笑。要是一年前有人跟他说他会过上这种生活，他是死也不会信的。
“小心脚下，宝贝，别摔了。”约翰站在一层客厅半开的玻璃门后面提醒到，他的一半重心还压在腋下的一只拐杖上，就不参与珍妮的跑步运动了。
“你们要出去旅行吗？”约翰看着在收拾东西的妹妹说，“你工作的事物都处理好了？”
“都处理好了，放心吧。”黑发的女子整整半长发来到哥哥身边，“还是我们一年一度的闺蜜聚会，我们几个老女人带着女孩们吃吃喝喝谈天说地。”她扶着约翰的后腰，给了他高大的身躯一定的职称。
“你不老，索菲。”他在妹妹的额头上吻了一下，“祝你们愉快。”
索菲忽然把靠在他肩头的脑袋抬起来，她的绿眼睛看着哥哥同色的眼睛，像是想起什么重要事似的。
“怎么了，索菲？”
“你怎么办啊，乔尼？”
“什么我怎么办？”
“妈咪，舅舅能跟我们一起去吗？”珍妮在花园里晃着秋千大声问。
索菲没有说话，只是低头沉思着。约翰离开妹妹身侧，拄拐来到荡秋千的珍妮身边：“我是你的泰迪熊吗？你去哪都要带着我。”然后他被自己的比喻逗笑了，初夏傍晚的阳光下，他的笑容熠熠生辉。
“哈哈哈哈，以后我就叫你泰迪舅舅吧。”她又摇晃了几下小腿，秋千荡的更高了一些。
“你可以住在酒店里，不跟我们一个房间就好了。”索菲似乎提出了一个方案，她也走到花园里，说：“我们聚会的时候你可以一个人在酒店看球赛，或者包一辆出租车去外面转转。”
“不行，舅舅要是来就住一起嘛。我们可以订大套房。”珍妮不太同意妈妈的方案。
“那我们就没法邀请安妮来玩睡衣聚会了，她很害羞的见了男孩子都会脸红。”
“舅舅可以躲在房间里嘛。”珍妮说。
“姑娘们，停一停。”约翰伸手打断了她们的讨论，“我不会跟你们去的。这是你们的闺蜜时间，而我是个男人。”
“你一个人在家吗？”珍妮停下晃悠的秋千问。
“乔尼，你一个人可以吗？”索菲也不太放心地问。
“回到你们身边之前我一直都是一个人。”
“可你那会儿&amp;hellip;.”索菲看了一眼他的拐杖，“&amp;hellip;不一样。”她还是一脸不放心，走到约翰身边抬起一只手搭在他的肩头，手掌抚摸着他的纯棉T恤衫，那下面有一条刀疤。
“算了。”索菲笑笑说，她想到了哥哥前天才动过一个小手术，取出了左边大腿里的2块小弹片。“我这就打电话告诉她们，今年我不参加了。”
约翰看到珍妮脸上明显失望的表情，心里一疼，他连忙按住妹妹拿出手机的手，说：“你要是担心我前天的手术，那真的没必要。”
“可是&amp;hellip;&amp;hellip;”
“不要因为我让珍妮失望，求你了。”他皱起眉头，好像要去旅行的人是他而不是珍妮。
“谁来照顾你，你过几天要去拆线。”
“有司机的，这个不是问题。”
“你一个人在家吃什么？”
“我会做饭的，不要小瞧我，索菲。”
“可是&amp;hellip;&amp;hellip;”
“你们要去多久？”
“三、四天吧，最晚这个周六回来。今天周一。”
“看你担心的样子，索菲，我还以为你们要去一个月呢”
“但是，乔尼，我不放心，万一&amp;hellip;&amp;hellip;.”
“不要担心了，不行还有哈罗德，他会来串门的。”
索菲还想说点什么，但是约翰坚定的眼神让她有些无力反驳。
“好吧，我去家政公司给你雇个专业的临时护工吧。”索菲说。
“不，我不喜欢单独跟陌生人在一起。”
“那我告诉哈罗德一声让他这几天来照顾下你。”
“用不着这么麻烦吧？”
“你这是又来了吗？把所有人都拒之门外？”索菲摆出严肃脸，叉着腰说。
“我怎么了，我什么也没说啊，你又要生气了吗？”约翰缩缩脖子，“我又没说不要哈罗德来照看我，你不要老是吓唬人嘛。”
“你也会怕我吗？”索菲又笑了。
“好吧我是怕你这副表情。”约翰松了一口气。
约翰目睹妹妹给哈罗德打了一会儿电话，挂上电话她说：“我会每天早晚打电话检查你的乔尼，你可要当个乖宝宝。”
周三早上八点。
珍妮和索菲的飞机是上午十点，他们要早点去机场过安检。
“舅舅在家要乖哦！”珍妮很认真地交给舅舅一张A4打印的日程表，上面写着他这几天应该做的事情。
约翰拿着日程表看了一遍，他当间谍时期的超强记忆力还是依旧存在的。
“周四拆线，这个是重点。”索菲强调，“要我到时候提醒鲍威尔（司机）送你去诊所吗？还得给哈罗德打电话？”
“给我打电话提醒就好了，再说我也不会忘记的。”
“好吧，等我们回来看你是否还能这么嘴硬。”索菲在他脸颊落下一个吻，“周六见，乔尼。”
“舅舅保重哦，回来我给你量体重。”珍妮很认真的说。
“当然宝贝我肯定会长胖的。”约翰拄拐送他们出了屋子，鲍威尔帮助她们把行李塞进后备箱。
索菲和珍妮还是不肯上车，他们看着约翰像是很舍不得。
“怎么了？”约翰笑着说。
“我还是觉得不放心，”索菲说，“要不&amp;hellip;&amp;hellip;”
“玩的开心，你们两个。”约翰说着转身回屋了，他觉得自己要是再不坚决一些，她们肯定就不想走了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【POI 现代AU】绝症喜剧</title>
      <link>https://applefei1206.github.io/posts/2020-04-12-12-55-45/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://applefei1206.github.io/posts/2020-04-12-12-55-45/</guid>
      <description>鉴于他是一个孤苦伶仃的退休前CIA特工，刚刚过了中年危机已经要准备步入老年的份上，人家没必要跟你隐瞒什么，对吧？只是那笔不错的退休金，一多半都要支付一个星期后的手术费，是的，负责的医生帮他把手术时间都约好了，真是体贴。但是诊疗结尾的那句话还是扎了他这颗在黑暗和危险边沿摸爬滚打了多年的心。
“最好手术全程能有一位家属等候，鉴于我们工作流程的需要，万一呢&amp;hellip;&amp;hellip;”大夫虽然脸上挂着微笑说出这句话，约翰可笑不出来。他不好意思提醒大夫自己在个人信息表“家属”那一栏里填写了“无”，有点丢人，有点凄凉。
他走出医院的时候思考再三，拨通了一个号码，距离他们上次通话已经过去五年了，距离跟号码的主人最近一次面对面的对话已经过去快十年了。约翰?瑞斯心虚，他不知道对方会不会接他的电话。万幸的是对方很快同意了他指定的见面地点。所以，他此时此刻坐在纽约中央公园双人长椅的一侧，一边忍受着胃癌带来的疼痛一边等着那个电话号码的主人出现。
“下午好，瑞斯先生。”穿着三件套戴着眼镜的熟悉身影出现在瑞斯眼前，跟他打着招呼。这阔别已久的场景让他顿时哽咽了一下。
他赶紧清清喉咙答道：“下午好，哈罗德。好久不见了啊。”
哈罗德坐在他身边另一半的长椅上，沉默了片刻，说：“怎么想起来约我了，你的任务遇到难题了？需要某些特殊资源？我记得上一次是五年前，你给我打过一通电话。”
“我记得，你毫不犹豫地帮了我一个大忙。”瑞斯微笑地说，眼中仍旧满是谢意。
“你都懒得跟我见一面，约翰，十年了！”哈罗德扭头瞪了一眼身边的人，“你是只有工作的事情能想起我吗？蕾拉，她十八岁生日的时候，我提前给你打过电话，可你失约了。”
“我那会儿在国外，实在不方便。再说我寄了礼物&amp;hellip;&amp;hellip;”瑞斯从身边人的眼神里读到了不赞同的意思。“怎么蕾拉不喜欢吗？”
“你寄的那只泰迪熊，蕾拉看到后抱着哭了一个晚上。”哈罗德似乎更生气了些，“你知道她有多么失望吗，她那么爱你。”
瑞斯闭紧嘴巴，眨眨眼。
“我们十年前分手的时候不是说好了你要在关键时刻出现在她的生活里吗？我们的矛盾不应该波及到孩子，这也是我们当初达成共识了的。”
另一个人沉默着。
“还有蕾拉的高中毕业典礼，你也错过了。我只能解释你在执行任务不能回国，这可真是个屡试不爽的方法哈。虽然当初收养她是我提出来的，但是你也保证过要担起责任的对吧约翰。”
瑞斯张张嘴，还是一个词也蹦不出来。
“我现在在她跟前都不敢提起你。你就那么决绝地从我们的生活里消失了，十年，你都不来看她一眼！”哈罗德连珠炮似的说完这一堆，没有一个字回应。“今天你又要什么技术支持？”
“不要技术支持。”瑞斯缓缓开口，“我需要陪护？”
哈罗德：“什么意思？”
瑞斯从外套兜里掏出两张A4打印纸，那是他根据自己真实的诊断书内容伪造的，是的，他篡改了一些内容。
哈罗德拿过那两张纸仔细看了一遍，再看了一遍，他抬头，像是不认识眼前人一样，眼中满是震惊和疑惑：“你的&amp;hellip;&amp;hellip;生命， 只有两个月的时间了吗？！”
瑞斯微微点头。此时，哈罗德?芬奇才注意到对面那人的样子：深蓝色的西服套装，白衬衫松开两粒纽扣。虽然衬托出他一副充满岁月沉淀的俊朗，但是芬奇却在他眼角的皱纹和鬓角的白发里看出来些许沧桑和疲惫。还有那双总是饱含深情的眼睛，似乎又开始戳动芬奇内心某处柔弱之地了。
“快死了才想起我们来？”芬奇依旧板着脸，把两张假冒诊断书收到自己外衣口袋里。
瑞斯不好意思地笑笑，把目光放到了远处一对儿逛公园的父女的身上，“不过我有幸遇到了一位责任心和技术都很强悍的医生，他说服我最后一搏。下周给我预约了手术，也许能延长我的寿命。”
听到这句话，哈罗德心理一阵翻腾，他追问：“还有希望吗？”
“也许吧，也许没那么糟？”瑞斯把目光放回芬奇身上，平静的说，“也许就见上帝去了也说不定。”
“见你的鬼，约翰?瑞斯！”矜持的哈罗德终于完全放下了矜持：“你要我怎么跟蕾拉说这件事？消失十年了，然后你带着重病和「你将不久于人世」的消息再次闯入她的生活？”
瑞斯：“哎呀，这个&amp;hellip;&amp;hellip;你可以不说，等我死了再告诉她。”
芬奇：“你要是没死呢？”
“那也告诉她嘛，算是个好消息吧，对吧，没错吧？”瑞斯语气充满不确定。
芬奇：“你就是个混蛋！”
瑞斯皱皱眉头，笑得略显歉疚：“我能不能见蕾拉你说了算，哈罗德。”
哈罗德不满地瞪着他，秋风带着几片落叶扫过他们的脚下，噼里哗啦一通乱响，搅和的哈罗德的心理也乱糟糟的。
芬奇：“你现在住哪里？”
瑞斯：“两个街区外的一间旅馆。”
芬奇：“告诉我地址？”
瑞斯：“干嘛？”
芬奇：“给你搬家。”
“搬到哪里？”瑞斯忍不住问。
“还能是哪里？我家啊。”哈罗德又瞪了一眼身边的人，那人嘴角明显上翘。“别以为你拿那两张三流大夫开的破纸就能说服我跟你重归于好，想都别想。我这是为了蕾拉！要是等你死了再告诉她，她会恨我一辈子的，我都是在为我自己考虑。”
“当然，你考虑事情向来周全&amp;hellip;&amp;hellip;”看到前爱人又一次狠狠瞪了自己一眼，瑞斯赶紧闭嘴。他忽然觉得胃里一阵翻腾，像是刀割样的疼。瑞斯弯下腰，顺便掏出兜里的纸巾和一小袋树莓酱（早餐的赠品），他洋装呕吐，顺便利落地撕开树莓酱包装在嘴上抹抹，又神不知鬼不觉地扔掉包装袋。
哈罗德还想数落他几句，但是看到他难受的样子，那些话都憋了回去：“你还好吗约翰，要我送你去医院吗？”
“没事，没事，我还撑得住。”他恰到好处地把纸巾上的树莓酱在芬奇眼前一闪而过之后投篮一般扔进旁边的垃圾桶里。再拿出一张纸巾擦擦嘴角上残余的酱汁，再次投篮命中。
罪证全部销毁了，只留下芬奇皱眉心痛的表情。
“走吧，约翰。”芬奇伸手揽过他的肩膀，两人一并起身。
瑞斯：“去哪？”
芬奇：“回家。蕾拉今天也回家，今天是周五。”
哈罗德直接开车带着瑞斯回了家，公司下午没什么事情，再说发生这件事情他也无心再处理什么工作了，该怎么向蕾拉解释，哈罗德犯了难。
汽车停在家门口，居然还是十年前的样子。瑞斯不知道，芬奇这十年一直在仔细维护这栋建筑，他不仅花费金钱，还有心思来保持家的样貌。深灰色的房顶乳白色的墙壁。前后都有绿植围绕，虽然不是什么顶级富豪社区，但是这里的邻居们还是谦和友善的。“利于孩子的成长！”这是当初瑞斯选择这处房产的理由，哈罗德也同意，虽然他有能力在更好的地段购买豪宅，但还是依了瑞斯的选择。所以自从收养蕾拉之后他们就搬到了这里居住，只可惜，一家三口其乐融融的时光仅仅维持了五年。瑞斯离开他们的时候，蕾拉刚过完12岁生日。
“一点没变，谢谢你哈罗德。”瑞斯站在门廊处，欣赏着屋前的花木说。
“蕾拉平时不住这里，我给她租了公寓，就在大学边上。”哈罗德答非所问，“我们每个周末会在这里聚会。”
“哇哦，我来的很正点嘛！”瑞斯跟着哈罗德进屋，屋里的摆设也跟他记忆中没太大差别。
“蕾拉什么时候回来？”瑞斯迫不及待想要见到她。
“可能晚点吧，得八点多。”芬奇脱掉大衣挂起来，“你要怎么跟她解释，想好了吗？”
“别跟她说「我只剩下两个月」这件事，也别说我病很重。就说是个胃溃疡的小手术，只是临时需要你陪伴几天。”瑞斯说。
“我可不见得真有空陪你，”芬奇说，“这一点我得先跟你说好了，今天我也是扔下了一堆工作跟你会面的！”
“当然，当然。”瑞斯知趣地应答，“我随便说说而已，都听你的。”
“你的房间还是二楼右手边那间，我还有事，不奉陪了。”芬奇扔下这句话，就一头扎进书房去了。
关门的声音有点响，「吓得」瑞斯一哆嗦。还是老样子，瑞斯笑了笑，慢悠悠顺着楼梯走上二层。进到他曾经的房间，脸上的笑容更大了，还是那个样子，摆设，床单的款式都没变。他走到衣橱边打开门，里面甚至依旧收纳着他没带走的衣物。屋子里的一切似乎都在等待主人的归来。
“哦，哈罗德，这可真是惊喜！”他自言自语道，双眼不禁湿润了，想想自己当初懦弱的选择，头也不回地抛下了爱人一走了之，现在除了深深地愧疚外只有心痛了，对了还有胃疼。瑞斯缩成一团，爬上床，把眼泪和汗水都渗进了柔软的棉质床单里。他不知不觉地睡着了，醒来的时候发现身上多了一条毛毯，床头柜上出现了一只保温杯。
他起身拿起杯子喝了一口里面恰到好处的温水，胃里顿时舒服了许多。拿着水杯下到一楼，墙上的挂钟显示现在下午六点。他慢悠悠地走到厨房，把橱柜和冰箱翻了个遍。
按照芬奇的喜好，常住的地方会囤上不少食物，但是这里的囤货似乎不太多，新鲜食材很少，冷冻食品较多。看来，这所建筑似乎已经成为了芬奇不常去的地方了。瑞斯放下无意义的分析，扫视一圈操作台上的食材：一整只鸡冷冻的，三根胡萝卜，一大包面包，各种酱料，洋葱，大蒜，黄油，鸡蛋，大米。还可以凑合一顿饭。瑞斯系上围裙，准备干活。
芬奇把自己关进书房后并没有急于处理工作，他拿出那份两页纸的诊断书，扫描进电脑，思考再三把它发给了一位私家侦探。他知道自己这样做有些偏执，算是对瑞斯消失了十年的一种报复吧，哈罗德在内心这样给自己辩解。发送完电子邮件他才开始处理工作邮件，大概一个小时后，他又想到了楼上的那个人，那个&amp;hellip;可怜的麻烦。他来到厨房找出一只保温杯，用微波炉加热了一杯温水灌进杯子。来到瑞斯房间门口，抬手敲门两下无人应答，索性直接进去。
如他所见，瑞斯侧身蜷缩在床上睡着了，衣服也没脱，手里攥着一只药瓶。芬奇拿起药瓶看了一眼：某种缓解胃疼的药。他把保温杯放在床头，给他盖上一条毛毯，忍不住端详起这个曾经给他带来欢乐和爱的男人。那些岁月在瑞斯脸上留下的痕迹在哈罗德看来只能给他增添更多的魅力，他的长睫毛颤动着，眉头纠结成一团，他在忍受着某种痛苦，肉体上还是精神上的哈罗德猜不出。
哈罗德的目光向下，被敞开两粒扣的脖颈处的伤疤吸引住，那是他十年前不曾见过的伤痕。 十年！他遭受了怎样的痛苦和折磨，哈罗德不得而知，这个男人向来对这些守口如瓶。即便他们当初交往的那五年里，瑞斯也很少提及自己的痛苦，他总是会带着温暖的笑容，感染身边的每一个人。不得不承认，没有瑞斯的这十年，芬奇总觉得心里少了什么。也许，那份诊断书的真假并不重要，能再次见到他活着回到自己身边才是最重要的。
芬奇回到书房，又忙活了一两个小时。在他觉得有点饥饿感的时候，一阵阵烤鸡的香味顺着门缝飘了进来。真是美味，他深吸一口气，饥饿感似乎翻倍了。芬奇禁不住好奇往厨房去，却遇到了提早回家的蕾拉。
他可爱的养女一进门就给了哈瑞老爹一个大大的拥抱，这是他们家长久以来的传统。
“好香啊，是烤鸡的味道吗？老爹你厨艺有长进啊。”这个味道让蕾拉的饥饿感也翻了倍，甚至勾起了她某些久远的回忆。
瑞斯把刚出炉的烤鸡简单装饰一番，几片胡萝卜和几片香芹叶子洒在金黄的表面。他端着这盘大餐来到客厅，意外地也是意料之中地，他见到了十年未谋面的养女。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>POI 同人 画家宅总</title>
      <link>https://applefei1206.github.io/posts/2020-06-04-16-26-18/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://applefei1206.github.io/posts/2020-06-04-16-26-18/</guid>
      <description>画家在画板上忘情的涂抹着，没看景物。这时从小路的那头一阵风的跑来一个短袖短裤的毛头小子，他冲到正在作画的画家边上猛然把他拽了起来嘴里嚷嚷着：“别过来，不然&amp;hellip;..”话还没说完被又一个跑来的人一块儿扑倒，稀里哗啦顺道连带支架和滑板一起倒下了。画家先生被摔在一边，他闭着眼睛蜷在地上猛然地咳嗽着，刚才那小子勒这他的脖子让他好难受。咳嗽间隙他听到边上的对话。
“小混蛋，你还想劫持人质！” “我没有，我实在跑不动了，我不想被抓。” “不想被抓就别违法。”
画家先生睁开眼睛，看到毛头小子双手被“咔咔”戴上手铐，铐人的是个高个子警察背对着坐在地上的画家。画家坐在地上端详着这个背影，看着高大结实，似乎还是很入画的，他考虑着是不是要把这一幕也画到自己的写生里面呢？想到自己的画，画家赶忙起身私下寻找，果然是落入了草丛里，幸好画面朝上。画家一路小跑的过去捡起自己的画，定睛一看，画面中央先前铺的一块白色不知被谁抹掉了并顺带把周围的色彩也蹭花了，画家先是心疼，可再瞧上几眼，这意外的“一蹭”似乎添加了不少艺术的偶然性，于是画家又点头微笑欣喜不已。画家自顾自地看着画作没注意有人走近了自己，直到来人开口他才抬起头。
“抱歉，弄坏了你的画。”一个软绵绵的声音钻进了画家的耳朵：“我是纽约警局第八分局的瑞斯警探。”
画家端详了下说话的人不由得瞪大了双眼，这人是刚才抓人的那个警察吗？看背影应该是个硬汉，可是这面容怎么这么秀气呢？绿色双眸水汪汪的，剑眉红唇，挺括的鼻子，这可真是一张漂亮的面孔啊。
看到画家只是默默瞪着自己，瑞斯警探觉得事情不妙，恐怕这桩投诉是躲不多去了，他又说：“我真的很抱歉，先生。我光顾着追捕杀人犯了，实在没注意到你在这里画画。你不会去局里投诉我吧？”他小心翼翼的问道并努力挤出一个笑容。
“哦，不，不。”画家先生终于反应过来警探在跟自己说话，他赶忙说：“不会，我怎么会投诉你。你在执行公务。”
“真的？”瑞斯脸上的笑容扩大了几分：“你真是一位好市民，请问先生怎么称呼？”
“哈罗德·芬奇”
“你是一位画家？”
“对，职业的。”芬奇从兜里掏出一张名片递给警探后者一只手接了过去，因为他另一只手还揪着那个杀人嫌犯的胳膊。
“我说你们俩没完了啊？”嫌疑犯有点不满在边上等着。
“给我闭嘴！”瑞斯吼了过去，语气满是不耐烦，吼完了他又转头面向画家：“哦，职业的，啊哈。”忽然想到自己脆弱的内心曾经被这个行业的某人伤害过，忽然间对眼前的这位戴眼镜，矮个子，大鼻子的画家有了点反感。他一副无所谓的态度收起名片说：“我得回警局了，再见。”
“等等，瑞斯警探”画家上前一步叫住了他。
瑞斯揪着嫌疑犯停下脚步扭头看他。
“我有个冒失的请求。”画家有点不好意思的说：“我能请你当模特吗？”
“我很忙。”瑞斯揪着毛头小子继续走。
“一小时50美元，就当能挣个外快。”芬奇不舍的追着。
“那个四眼看上你了吧，哈哈哈&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..唉呀妈呀！”戴手铐的幸灾乐祸的说，瑞斯一巴掌拍在他后脑上弄得他杀猪似得叫唤了两声不再插嘴。
“有空再说，恕不奉陪了。”瑞斯头也不回的匆匆离去。
之后的事情很平淡，瑞斯回到警局审问罪犯到晚上8点，写报告到10点，累的他回家倒头就睡，第二天早起又直奔警局继续写报告，都忘记了换掉昨天那身衣服。报告快要收尾的时候，他的直属上司把他叫到了办公室。一进屋，他就感到了浓浓的低气压，甚至温度都降了几度。瑞斯小碎步走到头的面前，隔着一张大办公桌。
“知道你犯了什么错了吗？”低头写字的黑人女警口气严厉的问。
“哦得了，卡特。”瑞斯双手撑着实木办公桌的台面灿烂地笑着：“就咱们俩你不用摆官腔了吧。”
“昨天你抓捕罪犯的时候，有没有碰坏什么东西啊？”卡特抬起头严肃的看着瑞斯
“昨天抓捕的时候，好像有个老头在公园里画画”
“然后呢？”
“我扑倒嫌疑犯的时候，顺带碰掉了他的画&amp;hellip;&amp;hellip;”瑞斯说的越来越没底气。
“再然后呢？”
“好像&amp;hellip;..还&amp;hellip;..还把他的画&amp;hellip;..蹭花了”瑞斯磨磨唧唧的说着。
卡特痛苦的闭了闭眼，把自己台式机的显示屏调转了下方位面冲瑞斯。网页上有一条新闻：
“警探抓捕杀人凶手同时损毁名画。”
卡特又拿出一份报纸，标题差不离，并配有一张现场照片。照片里画家先生拿着画板直勾勾的盯着对面的 警探似乎满脸责难。
“什么玩意？！”瑞斯扫过网页和报纸的内容失声叫了起来，在卡特瞪视下又把音量调回正常：“这是栽赃陷害啊，胡说八道的狗仔队，卡特，你要相信我啊！”
“我信你也没用啊。你知道这位画家是谁吗？”卡特这次可能是真火了，她真生气的时候就会 一直板着脸说话。
“啊，谁啊？”瑞斯想起了自己衣兜里的那张名片，但他还是决定装糊涂。
“哈罗德·芬奇。”卡特说：“上周，纽约的索斯比有一个纽约当代艺术家专场拍卖会，他的一幅画取得了全场最高成交价30万美金。”
瑞斯的笑容僵在了脸上并倒吸一口冷气，我这是要失业了吗，或者倾家荡产？
“如果不想失业或者倾家荡产的话&amp;hellip;..”卡特仿佛有读心术一般，“你得去登门道歉。”
瑞斯挤出一个委屈的表情：“他都说过不会投诉我了。”
“可报上的新闻没这么说。”卡特还是一脸严肃 ：“你最好能说服他发表一个公开声明，这样才能挽回咱们第八分局的颜面。”
下午2点，瑞斯和他的搭档莱诺·法斯克坐在行驶的车里，瑞斯开车。
“咱们这是去哪儿啊？” 副驾驶的搭档喝着咖啡问。
“去挽回卡特分局长的颜面。”瑞斯没好气的说：“咱们分局要脸，头儿也要脸，那我的脸怎么办？”
“你的脸挺漂亮的啊，你是咱们分局的一枝花啊，瑞斯。哈哈哈哈哈哈。”法斯克坐在副驾驶上笑的咖啡都要洒了。
“给我闭嘴！”瑞斯瞟了一眼副驾说。
“得了，你还真生气了。我说你还没回答我问题呢？”
“卡特要我去找那个流氓画家，要他发表个什么声明，给局里洗脱冤屈。”瑞斯愤愤地说。
“是给你洗脱冤屈吧。”法斯克说：“狗仔队是够讨厌的，我也不喜欢他们成天胡说八道的。哎，等等，你为什么叫他流氓画家啊？”
“画家都是一群内心阴险的流氓。”瑞斯转动方向盘拐弯：“你知道我为什么讨厌职业画家，别明知故问。”
“你不会仇恨特定群体什么的吧？”法斯克相当关心搭档的心里健康问题：“比如有的人恨女人，有的人厌恶同性恋。而你，讨厌职业画家，就因为前女友跟一个二流画家跑了？ 这位哈罗德·芬奇先生可不是二流画家，他是响当当的名画家啊。”
“你啥时候成了艺术品鉴赏家了，莱诺。我讨厌他们就是讨厌，一个个油嘴滑舌，满脑子风流韵事的混蛋。没错，我就是对女友被个不入流的画家拐跑这件事不爽，你有意见吗？”
“没有，没有。警局一枝花的搭档不会提反对意见的。”莱诺又开始咯咯笑了起来。
瑞斯一个急刹车，法斯克的额头差点撞到仪表盘上：“我说你干什么，仇恨画家拿我撒气啊，老子额头差点开花！” “我们到了。”一枝花先生板着脸说：“今天下午查案的事儿就只能你一个人办了。我得去跟流氓交涉。”然后他开车门下车。
“嘿，”法斯克从副驾驶里出来冲着瑞斯帅气的背影喊：“别让画家扒光了画裸体画！”
瑞斯立刻转身想要骂两句，他的搭档已经光速驾车逃离了。此时瑞斯一人立在一栋独栋别墅的门前，别墅从外面看不是很大装饰朴素简洁，整个成灰绿色，从外面看有三层。他整理了下衣衫伸手按门铃。等了有2分钟才有人开门，来的是一个矮个子黑色长发的女子，面目清秀尖下巴黑眼睛。她一看到瑞斯就一把拽着他的胳膊往屋里拉，嘴上说着：“你可来了，模特公司的人真是过分，说好了是要个金发的猛男的，每次头发颜色都不对。算了，黑发也凑合了，画的时候再参考别的吧。”女子一边嘟囔着一边把瑞斯往屋里拽。被拽的人一头雾水不过从女子嘟嘟囔囔的内容判断，她是把自己当模特了。
瑞斯被拽到一个采光良好的大房间，女子把他按倒一把木凳上，又扔给他一团白布说：“赶紧脱吧。”
“你说什么？”瑞斯下意识的抬手捂着敞开的衬衫领口：“我来见哈罗德·芬奇先生还要脱光了见吗？你们这些个画画的怪癖也太离谱了吧，啊？”
“你不是模特公司派来的人体模特？”黑发女子眯着眼睛问。
“当然不是。”瑞斯掏出警徽在女子眼前晃了晃：“瑞斯警探，凶杀组的。”
“哎呀，”女子摇头做出遗憾的表情：“真可惜。我倒觉得你的脸很入画呢。”
“那些被我抓住的杀人犯可没这想法。”瑞斯回答。
“芬奇先生惹了什么麻烦，凶杀组的都要来找他问话？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【POI 原著向】不止两个人的烛光晚餐</title>
      <link>https://applefei1206.github.io/posts/2020-06-04-16-22-18/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 16:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://applefei1206.github.io/posts/2020-06-04-16-22-18/</guid>
      <description>一颗子弹擦过约翰.瑞斯的肩头钉在了身后的砖墙里。也许是差点中弹的惊险刺激了他的记忆，在冲着威胁来源送出三枪之后他迅速缩回垃圾箱后面打通了眼镜老板的电话。
耳机那头是芬奇一贯清冷的声线，只是在听到杂乱的背景音里夹杂枪声的时候不能再镇静了，“瑞斯先生，你还好吧？需要我为你做点什么？”
“当然咯，哈罗德，我现在急需你的帮助！”前特工气喘吁吁的说，这让眼镜老板加快了敲击键盘的速度。
“一辆救护车正在往你那边去，预计十分钟内赶到达。”芬奇说。
“不不不，我很好，请取消救护车。”瑞斯纠正老板的错误想法，“我需要你回忆下，咱俩同居的那间公寓的冰箱里还有什么食物？”他把同居这个词略微拉长了点点尾音。
“今天早上我开冰箱的时候好像就剩番茄酱一瓶，番茄一个，鸡蛋三个，紫甘蓝一个，蛋黄酱半瓶，其它没有了。你问这个无关紧要的问题干嘛？”芬奇飞快地回答了瑞斯的问题并且没有忘记提出疑问。
“怎么能是无关紧要呢，哈罗德。今天的烛光晚餐我期待了很久了呢！”瑞斯抱头躲在垃圾箱后面，子弹在金属和砖墙之间撞击着。他被威胁号码的杀手困在这个死胡同里，一时间想不出对策。
“牛排！”第三位在线人员忽然插话道：“八分熟最好吃，我目前盯梢的地方有一家肉铺，你们要几块？我先来八块吧。瑞斯你会做牛排吧？”
“见鬼，肖！我什么时候说要牛排了，哈罗德最近在减肥。”瑞斯觉得好气氛完全被这位不懂谈情说爱的女同行破坏的一干二净。
“减肥不耽误啊，你只管做好了，八块牛排我跟ROOT平分啊。”肖不理解瑞斯生的哪门子气。
“我的蜜糖，我也在减肥啊，八块牛排有点多吧？”第四个插进来的女声甜的让人肉麻，“你知道，瑞斯最擅长的是番茄牛肉浓汤，配上蒜香面包那才是美味。”
肖：“我买十块牛排，两块做汤，八块要八分熟的。”
Root：“我来买番茄，毕竟冰箱里的不够嘛，还有调味料，面包。紫甘蓝可以拌沙拉，哦对了，金枪鱼沙拉如何？”
肖：“多买点，我还可以做个金枪鱼沙拉三明治，配超辣芥末酱最棒了。”
“女士们，我没说要做牛排、番茄牛肉浓汤、金枪鱼沙拉！”瑞斯查看了下弹夹里所剩不多的子弹愤愤地说，“以及，你们要是不来支援我，我就要中弹身亡了，到时候就没有约翰.瑞思牌的牛排和浓汤吃了！”
“我同意瑞斯先生的建议，肖女士，你可以来支援一下吗？”芬奇觉得他们的谈话有些跑偏，作为老板和小组指挥，他有责任把这一切拉回正题。
“瑞斯你答应今晚做牛排了！说话算数你可不能坑我！”肖在电话的另一端提高了音量。
瑞斯：“只要我活着。”
肖：“成交！”
实际上两位女士同时赶到了火拼现场救出了被逼到死胡同无计可施的前特工。当芬奇得知约翰顺利脱险之后终于松了一口气，他看了一眼时间，距离晚餐应该还有三个多小时，于是决定留在图书馆处理下自己另外一个身份的工作，毕竟八块牛排和一锅番茄牛肉浓汤做起来得费些时间。
晚上七点，芬奇回到了他们同居的那间公寓，一进门他就闻到了浓郁的炖牛肉味道，他不紧不慢地挂好外套，洗好手，溜达到厨房。发现这里不止瑞斯一个人在忙碌。两位女士同样穿着围裙一位切菜一位在炉灶边搅拌汤锅。
而瑞斯则穿着一件白色短袖套头衫靠在一边。也许是因为小臂缠绕这绷带移动不方便的缘故，他左手插在牛仔裤的口袋里。右手举着一直水晶高脚杯，慢悠悠地品着杯中淡黄色的气泡液体。看到芬奇走进厨房，他咧着嘴说：“来的正好，大餐要出锅了，强烈推荐约翰.瑞思斯牌番茄牛肉浓汤，保证你吃一口就会忘记自己的减肥计划。”
“你还好吗？伤的重不重？”芬奇还是一贯的关心瑞斯的健康，他走到自己的员工身边略微担忧地看着缠着绷带的小臂。
“他好的很，穿着短袖就是为了跟你炫耀他受伤了，好不用干活。”肖把八块牛排摆在厨房中央的餐桌上，看了一眼眼镜老板说。
“我本来打算的是跟哈罗德，只有我们两个人的晚餐，以及我一直都带伤坚持工作监督你们做饭。”瑞斯咽下一小口香槟说。
“没有我们你根本不可能会用这么短的时间买齐食材，没有我们你也许会伤的更重。”肖反驳他。
瑞斯委屈地看向自己的老板，希望能得到些声援。后者只是耸耸肩表示无力反驳。
“你们俩在厨房吃！”瑞斯把透明高脚杯按在大理石操作台上，内心不平地说，“客厅是我跟哈罗德的！”然后他忽然想起什么来扭头对自己的老板说，“咱们家还有蜡烛吧？”
芬奇：“好像没了，约翰。”
“别担心，柔情铁汉，我路过超市的时候买了十根蜡烛。”ROOT从牛皮纸袋子里掏出一捆红烛，在众人眼前晃了晃。
“好吧，谢谢。”瑞斯接过蜡烛说，“但是客厅依旧是我跟哈罗德的。”他转脸对着已经开始吃牛排的肖绽放了一个足矣迷死大部分女人的笑容，说到：“我希望你们也顺道买了盘子，毕竟哈罗德收藏的餐具价值不菲。万一待会你们两个干起来&amp;hellip;&amp;hellip;..哈罗德要心疼这些瓷器的哦。”
彩蛋
漫长又惊险的一天总算到了尾声，明天会有什么刺激的任务等着他，瑞斯懒得去考虑。他现在只关心眼前的一桌美食，五根蜡烛，和桌对面的芬奇。
蜡烛的火光给房间镀上一层温暖的橘色，瑞斯还是穿着短袖背心牛仔裤，芬奇倒也没挑他的毛病，为了应景他脱掉了西装外衣和马甲，且拆掉了领带。
“谢谢你，哈罗德。”瑞斯举起酒杯，杯中是暗红色的葡萄酒，“给了我一份工作，和与你共进晚餐的机会。”
“我记得这话你对我说过很多次了。”老板端着同样的葡萄酒说，“感谢你坐阵指挥的大餐，看起来很馋人。”
“这是对一位厨师最贴心的夸奖了，那么&amp;hellip;..”瑞斯还有后半句没说出来，被敲门声打断了。
“当！当！当！”
“活见鬼了！”他把酒杯摔在桌子上，扭着身子冲厨房吼：“你们八块牛排还不够吃吗？叫什么外卖？”
“我没叫外卖，傻冒。”肖忙里偷闲吼了回去。
“ROOT，是你网购的甲油套装吗？还是女用套套？”瑞斯接着问。
“我什么也没买，亲爱的傻瓜。”ROOT回答完翻了一个白眼，小声嘟囔着：“一点都不会说话，长的再帅也是白费。”
无奈，瑞斯只好起身从餐桌的暗格里抽出一把手枪，这个举动引来芬奇不悦的目光。瑞斯忽视老板的不赞许，端着武器来到门边从猫眼了看了一眼，方才紧绷的身体明显放松了许多，他懒洋洋地靠着门框，打开门，正好让枪口对着来人。
芬奇不明所以紧张地从椅子上起身，前特工余光看到老板紧张的神情赶紧安慰道：“不用担心，哈罗德，没有危险。”
“没有危险你干嘛拿枪指着我？”门外的人下意识地举起手来没好气地说。
“今天我看到你的胖肚子就不高兴，哼！”瑞斯撇着嘴死死地堵着门口，“你来干嘛？不在家当好爸爸陪你儿子写作业，莱诺？”
“是你要我给你送卷宗的忘了吗？我都下班还给你们打黑工，不说请我吃顿饭还拿抢指着我，什么世道啊？！”胖警探不高兴地说。
“辛苦了，莱诺。”瑞斯收起手枪，拿出招牌式的假笑，伸手拽过胖警探手里的卷宗正要关门之际，芬奇不合时宜地开口，“法斯克警探你还没有吃饭吧，要不要留下共进晚餐？”
“恭敬不如从命。”他挺着胖肚肚就要往屋里挤，瑞斯震惊地向芬奇投过一个询问的眼神，后者只是无奈地笑笑。
不是止两个人的烛光晚餐，哈。
end</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【POI  末日AU 】末日之后 AFTER DOOMSDAY</title>
      <link>https://applefei1206.github.io/posts/2020-06-04-16-15-55/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 16:15:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://applefei1206.github.io/posts/2020-06-04-16-15-55/</guid>
      <description>“维拉德舅舅。”
“什么，宝贝？”鬓角染霜的黑发男人看着空中的全息3D图纸，有点心不在焉地回应着。
“不要总是叫我宝贝，好像我是个不懂事没断奶的三岁娃娃一样。”小女孩撅起嘴巴明显不高兴。
“我也不喜欢你叫我维拉德舅舅。”绿色双眸的英俊男人同样撅起薄唇不悦地回复她，“威尔，我喜欢你叫我威尔，蕾拉宝贝。你确实不再是三岁小娃娃了，但是你也没超过九岁啊。”
“下星期我就九岁了。”她纠正维拉德.霍布斯道。
“啊，我都快忘记了，下周是你生日。抱歉大宝贝。”维拉德轻笑一声，眯起眼睛。他笑起来的样子像极了蕾拉的“生身父亲”约翰.瑞斯，而蕾拉撅嘴的样子又有七八分维拉德的神韵。
“说到生日，维拉德。”小姑娘眨眨同样翠色的双眸说：“能跟我讲讲我的出生吗？我乔尼爸爸还没跟我细说过呢。”
“谁生的你问谁去，”霍布斯依旧撅着嘴，“你叫你乔尼爸爸那么亲，他生的你，你问他去，哼！”
“可他很少提起那段往事。”蕾拉说，“还有他为什么给我起名字叫蕾拉呢？”
“真的得去问你生父了，宝贝。”霍布斯把立体全息模型转了个角度，“你觉得我对主脑存放空间的改造设计如何？”他终于歪过头看着个头快要及肩的小女孩，她成长的很快，像是一颗肥水充足的小树苗马上要长成参天大树了。
“也许这里可以再宽敞些，我觉得应该把备品备件的库房安置在这里。”她隔空挥动手腕，改变了下图纸右侧的一处。
“有道理。”霍布斯看着那处改动点头赞同道。
“哈罗德会告诉我吗？”女孩忽然发问。
“不知道。”霍布斯继续查看图纸，“你可以先接通监视器看看他在哪儿。”
“他这几天都在写代码，他说机器出了一点小bug需要纠正。”小姑娘有些失望地说：“这几天哈罗德总是很忙。”
“之前很长一段时间他们都不怎么忙，你却不问。”霍布斯说，“其实他们很少这么忙的。”
“他们计划着要让机器可以触及到整个世界，重建人类文明。”小姑娘思忖着，“可是，要以什么身份来面对整个人类呢，一台机器？人类会信任它吗？”
“我不知道，小天才宝贝。”霍布斯叹口气，“你的复杂思想远远超越了你的年龄。”
“可我还是想知道自己是怎么出生的。”她托着粉嘟嘟的小脸蛋趴在霍布斯旁边的金属旧桌上说。
“嗨，今晚我们吃炖鸡汤，这可是大灾难时期难以想象的奢侈大餐啊。”萨米恩.肖提着两只鸡走进来，“看来能与外部世界联系的好处还是不少的——至少不用天天吃素了。”
“这是知识的力量，肖。”小姑娘笑吟吟地看着她，“我们的知识可以换取美味佳肴。确切地说，是我们为某块大陆上的居民提供建造风力发电设备的知识 他们能为我们提供一部分食物补给。”蕾拉看向霍布斯，“还有他们爱好的定制套装。哈罗德创造的人工智能机器人也可以制作。大灾难之后的另一项奢侈体验，我们有人工智能细致入微的帮助。”
“可惜少了人性的某些闪光点，只是简单的复制。”霍布斯弹弹领口上不存在的灰尘。
“我是参考了大灾难前诸多知名品牌设计师的图纸和成衣，结合他们的艺术风格自我再创造的。”一个刻意的非人类的合成声音说到，它就是这片小世界的半个主宰，哈罗德.芬奇创造的人工智能。
“没有批评你的意思。”霍布斯抬头看着室内墙角的摄像头说：“我只是比较老派而已。”
“接受你的道歉，维拉德。”机器直接了当地说。
霍布斯回敬一个白眼。
“你能给我讲讲我的出生吗，大姐姐？”蕾拉习惯把它拟人化。
“抱歉，宝贝。我的数据库资料最早只能追溯到你六个月的时候。之前的信息是空白。这个你是知道的。”合成声音陈述着，“也许你可以去问问约翰.瑞斯。毕竟是他亲自生的你。”
“我问过他，他总是假装没听见。”小姑娘失望地说。
“也许萨米恩.肖可以解答。”机器继续建议，“她可以算是你们这个小团体的保健医师，我相信一位医生应该参与了你的出生。”
“好主意！”蕾拉从旧桌子上一跃而起，追着肖的身影去了厨房。
“这是个馊主意，你这台该死的机器。”霍布斯对着空气说。
“她长大了，好奇心也很旺盛。”机器说，“也许你是多虑了吧。”
霍布斯沉默不语。
“萨米恩，你有空吗？”蕾拉靠在厨房门口，门框上的斑驳锈迹衬托出她皮肤更加粉嫩白皙。
“我在做饭，你看到了。”
“你可以给我讲讲我的出生吗？”
肖停下手里正在肢解鸡的动作，看着蕾拉。她深棕色短发下面那双翠绿色的大眼睛里充满了期待。
“怎么想起来问这件事了？”肖继续刚才的工作。
“我只是&amp;hellip;..”她稚嫩的小声音似乎犹豫不决，“想要探寻下真实的自我。”
“噗嗤——！”门口又出现一个身影，她长长的波浪发披在双肩，对于这个小大人的老诚说辞觉得好玩。
“不要笑我，萨曼莎阿姨，我是认真的啊。”蕾拉敏感地反驳那一声笑。
“不会的，我没有嘲笑你，小人精！”长发女人轻拍她的小脸蛋坐在木桌边，顺便把蕾拉也拽了过来。
“给她讲讲吧，萨米恩，她也该知道了。下周一她就要九岁了。”萨曼莎转头对蕾拉说，“我没记错吧小姑娘。”
“没错，就当是我的生日礼物！”蕾拉满心期待地附和着。
“好吧，到时候约翰埋怨我你们可要替我说话。”肖把切好的鸡肉块扔进炖锅，再倒上水，点着沼气炉子，拍拍手也加入了【座谈会】。
“从哪里开始好呢？”肖把一盘子细小的胡萝卜放在木桌当间思考着，“你是想听具体哪一段？”
“出生，先说出生！”蕾拉兴奋地伸长她的小脖子。
“好吧，那是……嗯八年多前了。”肖说，“约翰是双性人这件事你知道吧？”
“当然，他有两套完整的生殖系统，男、女各一套。你快说吧，生理知识医学知识大姐姐都跟我说过了。”蕾拉有些着急地说。
“那是个初春的雨天，我们在图书馆集合准备前往另一个安全点。”肖啃了一段胡萝卜慢慢咀嚼着，“可是你约翰爸爸却在大家集合完毕的二十分钟之后开始宫缩了。”
蕾拉：“然后我就出生了？”
“哪有那么快，你折腾了他八个小时！”肖翻着白眼说，“再瞎打岔我就不说了。”
蕾拉。“不会了，不会了，你快说吧。”
（闪回开始）
“哦，不——！”约翰.瑞斯捂着自己明显鼓胀的腹部呻吟了一声，他坐在一张椅子里身体僵硬着。
正在吃着最后一个棒棒糖的肖停下嘴，说：“你不会是&amp;hellip;&amp;hellip;..”
“恐怕是。”瑞斯点点头。
“多久了？”肖直接咬碎了所剩无几的棒棒糖。
“昨晚十一点开始的。”约翰的表情忽然纠结起来，他无力地靠在椅背上大概5分钟之后恢复了平静。
“宫缩间隔你计算了吗？”
“昨天不太规律一共4次，今天早上是2小时一次，现在已经中午了是30分钟1次。每次宫缩5分钟左右。”
温特伦拎着大行李，哈罗德拎着个小号行李包进到屋里，后面跟着卡特和泰勒，还有来诺和他的儿子Lee。
“我们恐怕走不了了，至少10个小时之后吧。”肖宣判道：“你的孩子要出生了，哈罗德。”
“天啊，小家伙这么着急吗？”芬奇扔下行李来到瑞斯身边，“预产期不是十天以后吗？”
“她是着急。”瑞斯爱抚着自己的肚子，“但愿她不要太折腾我。”
“人都到齐了吗？”萨曼莎.格罗夫斯（Root）从洗手间出来也加入到谈话，“你们四位也来了。”她冲着温特伦和芬奇身后的四个人点点头，刚要说我们出发吧却被约翰.瑞斯的痛苦表情打断了。只见他坐在椅子上挺着肚子，五官纠在一起，一只手紧紧揪着夹克衫的衣摆下方像是要扯断它。
“啊—哦—！”Root瞄了一眼爱人肖，后者已经在整理医药箱的可用工具了，“我们得晚点出发了是吗？”
“恐怕是吧。”肖拿起剪刀看了看，检查缝合针线，各种药剂，绷带等等。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020/5-1进度图</title>
      <link>https://applefei1206.github.io/posts/2020-05-01-12-39-57/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 04:39:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://applefei1206.github.io/posts/2020-05-01-12-39-57/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>噩梦叫醒服务</title>
      <link>https://applefei1206.github.io/posts/2020-04-15-13-47-44/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 13:47:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://applefei1206.github.io/posts/2020-04-15-13-47-44/</guid>
      <description>他知道自己在做梦，那种老套的剧情反复出现的场景。可是每次身陷其中的时候他都难免冷汗直冒浑身颤抖，是的，都是他的错，他丢下她在先。
清脆的铃声像是一把利剑划破梦境把梦中人惊醒，约翰睁开朦胧的双眼去翻找手机，可是屏幕显示没有来电，铃声还在响，他才反应过来是客厅的座机。大半夜的会是谁呢，他带着半个好奇心和半个期待拿起听筒。
“你好？”他声音略带沙哑含糊不清。
“午夜好，瑞斯先生。”电话那头是老板一贯公事公办的语气，跟他的三件套一样无懈可击。
“有新号码了？怎么不打我手机？”约翰找回了自己慵懒散漫的语调。
“我怕你的手机调成振动导致你听不见。”电话那头的老板说。
“哦，”瑞斯感叹，“你真贴心，哈罗德。我这就去图书馆。”
“不不，不用，没有新号码。”老板沉稳的声音似乎少了几分。
“啊，那么你为什么打电话？”好员工的好奇心被勾了起来。
芬奇：“我只是担心你，睡眠不好，所以&amp;hellip;&amp;hellip;”
“所以打个电话问候下我睡的好不好？”瑞斯被老板的理由逗笑了，“我睡的挺好，你的电话也打的恰到好处。”
“我只是不希望你不要老是噩梦缠身，约翰。”芬奇说。
“我什么时候说过我会做噩梦？”瑞斯真的想不起来自己对老板说个这些。
“上次你在图书馆的沙发上睡着了，”芬奇解释，“虽然我看不到你的梦境，但是我看得到你的反应。”
瑞斯：“&amp;hellip;&amp;hellip;多谢关心，那么我就不对你为什会如此时机恰好的知道我在做噩梦这件事深究了。”
芬奇：“哦，谢谢，那么，晚安。”
瑞斯：“晚安。”
结束了这段短暂的通话瑞斯回到卧室，他的好奇心也被勾了起来，到底是哪里能看到他做噩梦呢，他打开房间顶灯对卧室进行了一通仔细搜查无果。最后放弃地关灯回到床上钻回被窝时他的目光落在了立在床头柜的手机屏幕上（临睡前他随意放置的正好靠在两本书边上），那里是只有时间显示的黑屏，凌晨一点十五分。瑞斯恍然大悟，黑暗中他撤出一个大大的笑容并冲着手机前置摄像头位置轻声说：“谢谢你，哈罗德。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>test</title>
      <link>https://applefei1206.github.io/posts/test/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://applefei1206.github.io/posts/test/</guid>
      <description>test</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>