<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>霍布斯 on 烧饼铺</title>
    <link>https://applefei1206.github.io/tags/%E9%9C%8D%E5%B8%83%E6%96%AF/</link>
    <description>Recent content in 霍布斯 on 烧饼铺</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://applefei1206.github.io/tags/%E9%9C%8D%E5%B8%83%E6%96%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>POI 同人 画家宅总</title>
      <link>https://applefei1206.github.io/posts/2020-06-04-16-26-18/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://applefei1206.github.io/posts/2020-06-04-16-26-18/</guid>
      <description>画家在画板上忘情的涂抹着，没看景物。这时从小路的那头一阵风的跑来一个短袖短裤的毛头小子，他冲到正在作画的画家边上猛然把他拽了起来嘴里嚷嚷着：“别过来，不然&amp;hellip;..”话还没说完被又一个跑来的人一块儿扑倒，稀里哗啦顺道连带支架和滑板一起倒下了。画家先生被摔在一边，他闭着眼睛蜷在地上猛然地咳嗽着，刚才那小子勒这他的脖子让他好难受。咳嗽间隙他听到边上的对话。
“小混蛋，你还想劫持人质！” “我没有，我实在跑不动了，我不想被抓。” “不想被抓就别违法。”
画家先生睁开眼睛，看到毛头小子双手被“咔咔”戴上手铐，铐人的是个高个子警察背对着坐在地上的画家。画家坐在地上端详着这个背影，看着高大结实，似乎还是很入画的，他考虑着是不是要把这一幕也画到自己的写生里面呢？想到自己的画，画家赶忙起身私下寻找，果然是落入了草丛里，幸好画面朝上。画家一路小跑的过去捡起自己的画，定睛一看，画面中央先前铺的一块白色不知被谁抹掉了并顺带把周围的色彩也蹭花了，画家先是心疼，可再瞧上几眼，这意外的“一蹭”似乎添加了不少艺术的偶然性，于是画家又点头微笑欣喜不已。画家自顾自地看着画作没注意有人走近了自己，直到来人开口他才抬起头。
“抱歉，弄坏了你的画。”一个软绵绵的声音钻进了画家的耳朵：“我是纽约警局第八分局的瑞斯警探。”
画家端详了下说话的人不由得瞪大了双眼，这人是刚才抓人的那个警察吗？看背影应该是个硬汉，可是这面容怎么这么秀气呢？绿色双眸水汪汪的，剑眉红唇，挺括的鼻子，这可真是一张漂亮的面孔啊。
看到画家只是默默瞪着自己，瑞斯警探觉得事情不妙，恐怕这桩投诉是躲不多去了，他又说：“我真的很抱歉，先生。我光顾着追捕杀人犯了，实在没注意到你在这里画画。你不会去局里投诉我吧？”他小心翼翼的问道并努力挤出一个笑容。
“哦，不，不。”画家先生终于反应过来警探在跟自己说话，他赶忙说：“不会，我怎么会投诉你。你在执行公务。”
“真的？”瑞斯脸上的笑容扩大了几分：“你真是一位好市民，请问先生怎么称呼？”
“哈罗德·芬奇”
“你是一位画家？”
“对，职业的。”芬奇从兜里掏出一张名片递给警探后者一只手接了过去，因为他另一只手还揪着那个杀人嫌犯的胳膊。
“我说你们俩没完了啊？”嫌疑犯有点不满在边上等着。
“给我闭嘴！”瑞斯吼了过去，语气满是不耐烦，吼完了他又转头面向画家：“哦，职业的，啊哈。”忽然想到自己脆弱的内心曾经被这个行业的某人伤害过，忽然间对眼前的这位戴眼镜，矮个子，大鼻子的画家有了点反感。他一副无所谓的态度收起名片说：“我得回警局了，再见。”
“等等，瑞斯警探”画家上前一步叫住了他。
瑞斯揪着嫌疑犯停下脚步扭头看他。
“我有个冒失的请求。”画家有点不好意思的说：“我能请你当模特吗？”
“我很忙。”瑞斯揪着毛头小子继续走。
“一小时50美元，就当能挣个外快。”芬奇不舍的追着。
“那个四眼看上你了吧，哈哈哈&amp;hellip;&amp;hellip;&amp;hellip;..唉呀妈呀！”戴手铐的幸灾乐祸的说，瑞斯一巴掌拍在他后脑上弄得他杀猪似得叫唤了两声不再插嘴。
“有空再说，恕不奉陪了。”瑞斯头也不回的匆匆离去。
之后的事情很平淡，瑞斯回到警局审问罪犯到晚上8点，写报告到10点，累的他回家倒头就睡，第二天早起又直奔警局继续写报告，都忘记了换掉昨天那身衣服。报告快要收尾的时候，他的直属上司把他叫到了办公室。一进屋，他就感到了浓浓的低气压，甚至温度都降了几度。瑞斯小碎步走到头的面前，隔着一张大办公桌。
“知道你犯了什么错了吗？”低头写字的黑人女警口气严厉的问。
“哦得了，卡特。”瑞斯双手撑着实木办公桌的台面灿烂地笑着：“就咱们俩你不用摆官腔了吧。”
“昨天你抓捕罪犯的时候，有没有碰坏什么东西啊？”卡特抬起头严肃的看着瑞斯
“昨天抓捕的时候，好像有个老头在公园里画画”
“然后呢？”
“我扑倒嫌疑犯的时候，顺带碰掉了他的画&amp;hellip;&amp;hellip;”瑞斯说的越来越没底气。
“再然后呢？”
“好像&amp;hellip;..还&amp;hellip;..还把他的画&amp;hellip;..蹭花了”瑞斯磨磨唧唧的说着。
卡特痛苦的闭了闭眼，把自己台式机的显示屏调转了下方位面冲瑞斯。网页上有一条新闻：
“警探抓捕杀人凶手同时损毁名画。”
卡特又拿出一份报纸，标题差不离，并配有一张现场照片。照片里画家先生拿着画板直勾勾的盯着对面的 警探似乎满脸责难。
“什么玩意？！”瑞斯扫过网页和报纸的内容失声叫了起来，在卡特瞪视下又把音量调回正常：“这是栽赃陷害啊，胡说八道的狗仔队，卡特，你要相信我啊！”
“我信你也没用啊。你知道这位画家是谁吗？”卡特这次可能是真火了，她真生气的时候就会 一直板着脸说话。
“啊，谁啊？”瑞斯想起了自己衣兜里的那张名片，但他还是决定装糊涂。
“哈罗德·芬奇。”卡特说：“上周，纽约的索斯比有一个纽约当代艺术家专场拍卖会，他的一幅画取得了全场最高成交价30万美金。”
瑞斯的笑容僵在了脸上并倒吸一口冷气，我这是要失业了吗，或者倾家荡产？
“如果不想失业或者倾家荡产的话&amp;hellip;..”卡特仿佛有读心术一般，“你得去登门道歉。”
瑞斯挤出一个委屈的表情：“他都说过不会投诉我了。”
“可报上的新闻没这么说。”卡特还是一脸严肃 ：“你最好能说服他发表一个公开声明，这样才能挽回咱们第八分局的颜面。”
下午2点，瑞斯和他的搭档莱诺·法斯克坐在行驶的车里，瑞斯开车。
“咱们这是去哪儿啊？” 副驾驶的搭档喝着咖啡问。
“去挽回卡特分局长的颜面。”瑞斯没好气的说：“咱们分局要脸，头儿也要脸，那我的脸怎么办？”
“你的脸挺漂亮的啊，你是咱们分局的一枝花啊，瑞斯。哈哈哈哈哈哈。”法斯克坐在副驾驶上笑的咖啡都要洒了。
“给我闭嘴！”瑞斯瞟了一眼副驾说。
“得了，你还真生气了。我说你还没回答我问题呢？”
“卡特要我去找那个流氓画家，要他发表个什么声明，给局里洗脱冤屈。”瑞斯愤愤地说。
“是给你洗脱冤屈吧。”法斯克说：“狗仔队是够讨厌的，我也不喜欢他们成天胡说八道的。哎，等等，你为什么叫他流氓画家啊？”
“画家都是一群内心阴险的流氓。”瑞斯转动方向盘拐弯：“你知道我为什么讨厌职业画家，别明知故问。”
“你不会仇恨特定群体什么的吧？”法斯克相当关心搭档的心里健康问题：“比如有的人恨女人，有的人厌恶同性恋。而你，讨厌职业画家，就因为前女友跟一个二流画家跑了？ 这位哈罗德·芬奇先生可不是二流画家，他是响当当的名画家啊。”
“你啥时候成了艺术品鉴赏家了，莱诺。我讨厌他们就是讨厌，一个个油嘴滑舌，满脑子风流韵事的混蛋。没错，我就是对女友被个不入流的画家拐跑这件事不爽，你有意见吗？”
“没有，没有。警局一枝花的搭档不会提反对意见的。”莱诺又开始咯咯笑了起来。
瑞斯一个急刹车，法斯克的额头差点撞到仪表盘上：“我说你干什么，仇恨画家拿我撒气啊，老子额头差点开花！” “我们到了。”一枝花先生板着脸说：“今天下午查案的事儿就只能你一个人办了。我得去跟流氓交涉。”然后他开车门下车。
“嘿，”法斯克从副驾驶里出来冲着瑞斯帅气的背影喊：“别让画家扒光了画裸体画！”
瑞斯立刻转身想要骂两句，他的搭档已经光速驾车逃离了。此时瑞斯一人立在一栋独栋别墅的门前，别墅从外面看不是很大装饰朴素简洁，整个成灰绿色，从外面看有三层。他整理了下衣衫伸手按门铃。等了有2分钟才有人开门，来的是一个矮个子黑色长发的女子，面目清秀尖下巴黑眼睛。她一看到瑞斯就一把拽着他的胳膊往屋里拉，嘴上说着：“你可来了，模特公司的人真是过分，说好了是要个金发的猛男的，每次头发颜色都不对。算了，黑发也凑合了，画的时候再参考别的吧。”女子一边嘟囔着一边把瑞斯往屋里拽。被拽的人一头雾水不过从女子嘟嘟囔囔的内容判断，她是把自己当模特了。
瑞斯被拽到一个采光良好的大房间，女子把他按倒一把木凳上，又扔给他一团白布说：“赶紧脱吧。”
“你说什么？”瑞斯下意识的抬手捂着敞开的衬衫领口：“我来见哈罗德·芬奇先生还要脱光了见吗？你们这些个画画的怪癖也太离谱了吧，啊？”
“你不是模特公司派来的人体模特？”黑发女子眯着眼睛问。
“当然不是。”瑞斯掏出警徽在女子眼前晃了晃：“瑞斯警探，凶杀组的。”
“哎呀，”女子摇头做出遗憾的表情：“真可惜。我倒觉得你的脸很入画呢。”
“那些被我抓住的杀人犯可没这想法。”瑞斯回答。
“芬奇先生惹了什么麻烦，凶杀组的都要来找他问话？”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【POI 原著向】不止两个人的烛光晚餐</title>
      <link>https://applefei1206.github.io/posts/2020-06-04-16-22-18/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 16:22:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://applefei1206.github.io/posts/2020-06-04-16-22-18/</guid>
      <description>一颗子弹擦过约翰.瑞斯的肩头钉在了身后的砖墙里。也许是差点中弹的惊险刺激了他的记忆，在冲着威胁来源送出三枪之后他迅速缩回垃圾箱后面打通了眼镜老板的电话。
耳机那头是芬奇一贯清冷的声线，只是在听到杂乱的背景音里夹杂枪声的时候不能再镇静了，“瑞斯先生，你还好吧？需要我为你做点什么？”
“当然咯，哈罗德，我现在急需你的帮助！”前特工气喘吁吁的说，这让眼镜老板加快了敲击键盘的速度。
“一辆救护车正在往你那边去，预计十分钟内赶到达。”芬奇说。
“不不不，我很好，请取消救护车。”瑞斯纠正老板的错误想法，“我需要你回忆下，咱俩同居的那间公寓的冰箱里还有什么食物？”他把同居这个词略微拉长了点点尾音。
“今天早上我开冰箱的时候好像就剩番茄酱一瓶，番茄一个，鸡蛋三个，紫甘蓝一个，蛋黄酱半瓶，其它没有了。你问这个无关紧要的问题干嘛？”芬奇飞快地回答了瑞斯的问题并且没有忘记提出疑问。
“怎么能是无关紧要呢，哈罗德。今天的烛光晚餐我期待了很久了呢！”瑞斯抱头躲在垃圾箱后面，子弹在金属和砖墙之间撞击着。他被威胁号码的杀手困在这个死胡同里，一时间想不出对策。
“牛排！”第三位在线人员忽然插话道：“八分熟最好吃，我目前盯梢的地方有一家肉铺，你们要几块？我先来八块吧。瑞斯你会做牛排吧？”
“见鬼，肖！我什么时候说要牛排了，哈罗德最近在减肥。”瑞斯觉得好气氛完全被这位不懂谈情说爱的女同行破坏的一干二净。
“减肥不耽误啊，你只管做好了，八块牛排我跟ROOT平分啊。”肖不理解瑞斯生的哪门子气。
“我的蜜糖，我也在减肥啊，八块牛排有点多吧？”第四个插进来的女声甜的让人肉麻，“你知道，瑞斯最擅长的是番茄牛肉浓汤，配上蒜香面包那才是美味。”
肖：“我买十块牛排，两块做汤，八块要八分熟的。”
Root：“我来买番茄，毕竟冰箱里的不够嘛，还有调味料，面包。紫甘蓝可以拌沙拉，哦对了，金枪鱼沙拉如何？”
肖：“多买点，我还可以做个金枪鱼沙拉三明治，配超辣芥末酱最棒了。”
“女士们，我没说要做牛排、番茄牛肉浓汤、金枪鱼沙拉！”瑞斯查看了下弹夹里所剩不多的子弹愤愤地说，“以及，你们要是不来支援我，我就要中弹身亡了，到时候就没有约翰.瑞思牌的牛排和浓汤吃了！”
“我同意瑞斯先生的建议，肖女士，你可以来支援一下吗？”芬奇觉得他们的谈话有些跑偏，作为老板和小组指挥，他有责任把这一切拉回正题。
“瑞斯你答应今晚做牛排了！说话算数你可不能坑我！”肖在电话的另一端提高了音量。
瑞斯：“只要我活着。”
肖：“成交！”
实际上两位女士同时赶到了火拼现场救出了被逼到死胡同无计可施的前特工。当芬奇得知约翰顺利脱险之后终于松了一口气，他看了一眼时间，距离晚餐应该还有三个多小时，于是决定留在图书馆处理下自己另外一个身份的工作，毕竟八块牛排和一锅番茄牛肉浓汤做起来得费些时间。
晚上七点，芬奇回到了他们同居的那间公寓，一进门他就闻到了浓郁的炖牛肉味道，他不紧不慢地挂好外套，洗好手，溜达到厨房。发现这里不止瑞斯一个人在忙碌。两位女士同样穿着围裙一位切菜一位在炉灶边搅拌汤锅。
而瑞斯则穿着一件白色短袖套头衫靠在一边。也许是因为小臂缠绕这绷带移动不方便的缘故，他左手插在牛仔裤的口袋里。右手举着一直水晶高脚杯，慢悠悠地品着杯中淡黄色的气泡液体。看到芬奇走进厨房，他咧着嘴说：“来的正好，大餐要出锅了，强烈推荐约翰.瑞思斯牌番茄牛肉浓汤，保证你吃一口就会忘记自己的减肥计划。”
“你还好吗？伤的重不重？”芬奇还是一贯的关心瑞斯的健康，他走到自己的员工身边略微担忧地看着缠着绷带的小臂。
“他好的很，穿着短袖就是为了跟你炫耀他受伤了，好不用干活。”肖把八块牛排摆在厨房中央的餐桌上，看了一眼眼镜老板说。
“我本来打算的是跟哈罗德，只有我们两个人的晚餐，以及我一直都带伤坚持工作监督你们做饭。”瑞斯咽下一小口香槟说。
“没有我们你根本不可能会用这么短的时间买齐食材，没有我们你也许会伤的更重。”肖反驳他。
瑞斯委屈地看向自己的老板，希望能得到些声援。后者只是耸耸肩表示无力反驳。
“你们俩在厨房吃！”瑞斯把透明高脚杯按在大理石操作台上，内心不平地说，“客厅是我跟哈罗德的！”然后他忽然想起什么来扭头对自己的老板说，“咱们家还有蜡烛吧？”
芬奇：“好像没了，约翰。”
“别担心，柔情铁汉，我路过超市的时候买了十根蜡烛。”ROOT从牛皮纸袋子里掏出一捆红烛，在众人眼前晃了晃。
“好吧，谢谢。”瑞斯接过蜡烛说，“但是客厅依旧是我跟哈罗德的。”他转脸对着已经开始吃牛排的肖绽放了一个足矣迷死大部分女人的笑容，说到：“我希望你们也顺道买了盘子，毕竟哈罗德收藏的餐具价值不菲。万一待会你们两个干起来&amp;hellip;&amp;hellip;..哈罗德要心疼这些瓷器的哦。”
彩蛋
漫长又惊险的一天总算到了尾声，明天会有什么刺激的任务等着他，瑞斯懒得去考虑。他现在只关心眼前的一桌美食，五根蜡烛，和桌对面的芬奇。
蜡烛的火光给房间镀上一层温暖的橘色，瑞斯还是穿着短袖背心牛仔裤，芬奇倒也没挑他的毛病，为了应景他脱掉了西装外衣和马甲，且拆掉了领带。
“谢谢你，哈罗德。”瑞斯举起酒杯，杯中是暗红色的葡萄酒，“给了我一份工作，和与你共进晚餐的机会。”
“我记得这话你对我说过很多次了。”老板端着同样的葡萄酒说，“感谢你坐阵指挥的大餐，看起来很馋人。”
“这是对一位厨师最贴心的夸奖了，那么&amp;hellip;..”瑞斯还有后半句没说出来，被敲门声打断了。
“当！当！当！”
“活见鬼了！”他把酒杯摔在桌子上，扭着身子冲厨房吼：“你们八块牛排还不够吃吗？叫什么外卖？”
“我没叫外卖，傻冒。”肖忙里偷闲吼了回去。
“ROOT，是你网购的甲油套装吗？还是女用套套？”瑞斯接着问。
“我什么也没买，亲爱的傻瓜。”ROOT回答完翻了一个白眼，小声嘟囔着：“一点都不会说话，长的再帅也是白费。”
无奈，瑞斯只好起身从餐桌的暗格里抽出一把手枪，这个举动引来芬奇不悦的目光。瑞斯忽视老板的不赞许，端着武器来到门边从猫眼了看了一眼，方才紧绷的身体明显放松了许多，他懒洋洋地靠着门框，打开门，正好让枪口对着来人。
芬奇不明所以紧张地从椅子上起身，前特工余光看到老板紧张的神情赶紧安慰道：“不用担心，哈罗德，没有危险。”
“没有危险你干嘛拿枪指着我？”门外的人下意识地举起手来没好气地说。
“今天我看到你的胖肚子就不高兴，哼！”瑞斯撇着嘴死死地堵着门口，“你来干嘛？不在家当好爸爸陪你儿子写作业，莱诺？”
“是你要我给你送卷宗的忘了吗？我都下班还给你们打黑工，不说请我吃顿饭还拿抢指着我，什么世道啊？！”胖警探不高兴地说。
“辛苦了，莱诺。”瑞斯收起手枪，拿出招牌式的假笑，伸手拽过胖警探手里的卷宗正要关门之际，芬奇不合时宜地开口，“法斯克警探你还没有吃饭吧，要不要留下共进晚餐？”
“恭敬不如从命。”他挺着胖肚肚就要往屋里挤，瑞斯震惊地向芬奇投过一个询问的眼神，后者只是无奈地笑笑。
不是止两个人的烛光晚餐，哈。
end</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【POI  末日AU 】末日之后 AFTER DOOMSDAY</title>
      <link>https://applefei1206.github.io/posts/2020-06-04-16-15-55/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 16:15:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://applefei1206.github.io/posts/2020-06-04-16-15-55/</guid>
      <description>“维拉德舅舅。”
“什么，宝贝？”鬓角染霜的黑发男人看着空中的全息3D图纸，有点心不在焉地回应着。
“不要总是叫我宝贝，好像我是个不懂事没断奶的三岁娃娃一样。”小女孩撅起嘴巴明显不高兴。
“我也不喜欢你叫我维拉德舅舅。”绿色双眸的英俊男人同样撅起薄唇不悦地回复她，“威尔，我喜欢你叫我威尔，蕾拉宝贝。你确实不再是三岁小娃娃了，但是你也没超过九岁啊。”
“下星期我就九岁了。”她纠正维拉德.霍布斯道。
“啊，我都快忘记了，下周是你生日。抱歉大宝贝。”维拉德轻笑一声，眯起眼睛。他笑起来的样子像极了蕾拉的“生身父亲”约翰.瑞斯，而蕾拉撅嘴的样子又有七八分维拉德的神韵。
“说到生日，维拉德。”小姑娘眨眨同样翠色的双眸说：“能跟我讲讲我的出生吗？我乔尼爸爸还没跟我细说过呢。”
“谁生的你问谁去，”霍布斯依旧撅着嘴，“你叫你乔尼爸爸那么亲，他生的你，你问他去，哼！”
“可他很少提起那段往事。”蕾拉说，“还有他为什么给我起名字叫蕾拉呢？”
“真的得去问你生父了，宝贝。”霍布斯把立体全息模型转了个角度，“你觉得我对主脑存放空间的改造设计如何？”他终于歪过头看着个头快要及肩的小女孩，她成长的很快，像是一颗肥水充足的小树苗马上要长成参天大树了。
“也许这里可以再宽敞些，我觉得应该把备品备件的库房安置在这里。”她隔空挥动手腕，改变了下图纸右侧的一处。
“有道理。”霍布斯看着那处改动点头赞同道。
“哈罗德会告诉我吗？”女孩忽然发问。
“不知道。”霍布斯继续查看图纸，“你可以先接通监视器看看他在哪儿。”
“他这几天都在写代码，他说机器出了一点小bug需要纠正。”小姑娘有些失望地说：“这几天哈罗德总是很忙。”
“之前很长一段时间他们都不怎么忙，你却不问。”霍布斯说，“其实他们很少这么忙的。”
“他们计划着要让机器可以触及到整个世界，重建人类文明。”小姑娘思忖着，“可是，要以什么身份来面对整个人类呢，一台机器？人类会信任它吗？”
“我不知道，小天才宝贝。”霍布斯叹口气，“你的复杂思想远远超越了你的年龄。”
“可我还是想知道自己是怎么出生的。”她托着粉嘟嘟的小脸蛋趴在霍布斯旁边的金属旧桌上说。
“嗨，今晚我们吃炖鸡汤，这可是大灾难时期难以想象的奢侈大餐啊。”萨米恩.肖提着两只鸡走进来，“看来能与外部世界联系的好处还是不少的——至少不用天天吃素了。”
“这是知识的力量，肖。”小姑娘笑吟吟地看着她，“我们的知识可以换取美味佳肴。确切地说，是我们为某块大陆上的居民提供建造风力发电设备的知识 他们能为我们提供一部分食物补给。”蕾拉看向霍布斯，“还有他们爱好的定制套装。哈罗德创造的人工智能机器人也可以制作。大灾难之后的另一项奢侈体验，我们有人工智能细致入微的帮助。”
“可惜少了人性的某些闪光点，只是简单的复制。”霍布斯弹弹领口上不存在的灰尘。
“我是参考了大灾难前诸多知名品牌设计师的图纸和成衣，结合他们的艺术风格自我再创造的。”一个刻意的非人类的合成声音说到，它就是这片小世界的半个主宰，哈罗德.芬奇创造的人工智能。
“没有批评你的意思。”霍布斯抬头看着室内墙角的摄像头说：“我只是比较老派而已。”
“接受你的道歉，维拉德。”机器直接了当地说。
霍布斯回敬一个白眼。
“你能给我讲讲我的出生吗，大姐姐？”蕾拉习惯把它拟人化。
“抱歉，宝贝。我的数据库资料最早只能追溯到你六个月的时候。之前的信息是空白。这个你是知道的。”合成声音陈述着，“也许你可以去问问约翰.瑞斯。毕竟是他亲自生的你。”
“我问过他，他总是假装没听见。”小姑娘失望地说。
“也许萨米恩.肖可以解答。”机器继续建议，“她可以算是你们这个小团体的保健医师，我相信一位医生应该参与了你的出生。”
“好主意！”蕾拉从旧桌子上一跃而起，追着肖的身影去了厨房。
“这是个馊主意，你这台该死的机器。”霍布斯对着空气说。
“她长大了，好奇心也很旺盛。”机器说，“也许你是多虑了吧。”
霍布斯沉默不语。
“萨米恩，你有空吗？”蕾拉靠在厨房门口，门框上的斑驳锈迹衬托出她皮肤更加粉嫩白皙。
“我在做饭，你看到了。”
“你可以给我讲讲我的出生吗？”
肖停下手里正在肢解鸡的动作，看着蕾拉。她深棕色短发下面那双翠绿色的大眼睛里充满了期待。
“怎么想起来问这件事了？”肖继续刚才的工作。
“我只是&amp;hellip;..”她稚嫩的小声音似乎犹豫不决，“想要探寻下真实的自我。”
“噗嗤——！”门口又出现一个身影，她长长的波浪发披在双肩，对于这个小大人的老诚说辞觉得好玩。
“不要笑我，萨曼莎阿姨，我是认真的啊。”蕾拉敏感地反驳那一声笑。
“不会的，我没有嘲笑你，小人精！”长发女人轻拍她的小脸蛋坐在木桌边，顺便把蕾拉也拽了过来。
“给她讲讲吧，萨米恩，她也该知道了。下周一她就要九岁了。”萨曼莎转头对蕾拉说，“我没记错吧小姑娘。”
“没错，就当是我的生日礼物！”蕾拉满心期待地附和着。
“好吧，到时候约翰埋怨我你们可要替我说话。”肖把切好的鸡肉块扔进炖锅，再倒上水，点着沼气炉子，拍拍手也加入了【座谈会】。
“从哪里开始好呢？”肖把一盘子细小的胡萝卜放在木桌当间思考着，“你是想听具体哪一段？”
“出生，先说出生！”蕾拉兴奋地伸长她的小脖子。
“好吧，那是……嗯八年多前了。”肖说，“约翰是双性人这件事你知道吧？”
“当然，他有两套完整的生殖系统，男、女各一套。你快说吧，生理知识医学知识大姐姐都跟我说过了。”蕾拉有些着急地说。
“那是个初春的雨天，我们在图书馆集合准备前往另一个安全点。”肖啃了一段胡萝卜慢慢咀嚼着，“可是你约翰爸爸却在大家集合完毕的二十分钟之后开始宫缩了。”
蕾拉：“然后我就出生了？”
“哪有那么快，你折腾了他八个小时！”肖翻着白眼说，“再瞎打岔我就不说了。”
蕾拉。“不会了，不会了，你快说吧。”
（闪回开始）
“哦，不——！”约翰.瑞斯捂着自己明显鼓胀的腹部呻吟了一声，他坐在一张椅子里身体僵硬着。
正在吃着最后一个棒棒糖的肖停下嘴，说：“你不会是&amp;hellip;&amp;hellip;..”
“恐怕是。”瑞斯点点头。
“多久了？”肖直接咬碎了所剩无几的棒棒糖。
“昨晚十一点开始的。”约翰的表情忽然纠结起来，他无力地靠在椅背上大概5分钟之后恢复了平静。
“宫缩间隔你计算了吗？”
“昨天不太规律一共4次，今天早上是2小时一次，现在已经中午了是30分钟1次。每次宫缩5分钟左右。”
温特伦拎着大行李，哈罗德拎着个小号行李包进到屋里，后面跟着卡特和泰勒，还有来诺和他的儿子Lee。
“我们恐怕走不了了，至少10个小时之后吧。”肖宣判道：“你的孩子要出生了，哈罗德。”
“天啊，小家伙这么着急吗？”芬奇扔下行李来到瑞斯身边，“预产期不是十天以后吗？”
“她是着急。”瑞斯爱抚着自己的肚子，“但愿她不要太折腾我。”
“人都到齐了吗？”萨曼莎.格罗夫斯（Root）从洗手间出来也加入到谈话，“你们四位也来了。”她冲着温特伦和芬奇身后的四个人点点头，刚要说我们出发吧却被约翰.瑞斯的痛苦表情打断了。只见他坐在椅子上挺着肚子，五官纠在一起，一只手紧紧揪着夹克衫的衣摆下方像是要扯断它。
“啊—哦—！”Root瞄了一眼爱人肖，后者已经在整理医药箱的可用工具了，“我们得晚点出发了是吗？”
“恐怕是吧。”肖拿起剪刀看了看，检查缝合针线，各种药剂，绷带等等。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>